\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphics}
\usepackage{multirow}
\usepackage{colortbl}

%\usepackage[screen,nopanel]{pdfscreen}
%\usepackage{url}

\usetheme{metropolis}

\title{Projet agile N4}
\author{
  %\includegraphics[width=3cm]{logo_azae.png}
  Alexis Gras \\
  Thomas Clavier \\
  Thomas Fritsch \\
  Yvan Peter \\
  Jean-Marie Place \\
}

\date{}

\logo{
  \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{cc_by_sa} }
}


\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Planning de la semaine}{}
  {
    \center
      \small
    \begin{tabular}{l | c | c | c || c | c | }
      & \textbf{20/03} & \textbf{21/03} & \textbf{22/03} & \textbf{25/03} & \textbf{26/03} \\
      \hline
      08h00 - 10h00 & Sprint 0 & Sprint & Sprint & Sprint & Sprint \\
      \hline
      10h00 - 12h00 & Sprint 1 & Sprint & Sprint & Sprint & Soutenance \\
      \hline
      \hline
      13h30 - 15h30 & Sprint & Sprint &  Sprint  & Sprint & Salon \\
      \hline
      15h30 - 17h30 & Sprint & Sprint & Sprint & Sprint & Rétrospective \\
      \hline
    \end{tabular}
  }

\end{frame}

\begin{frame}{Un Sprint}
  \begin{itemize}
    \item 1,5h de production
    \item 30 minutes pour améliorer la capacité de production
    \begin{itemize}
      \item Démo
      \item Rétrospective
      \item Action d'amélioration
      \item Pause
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Détail des Sprints 0 et 1}
  Une matinée, 4 Objectifs :
  \begin{itemize}
    \item Partager la vision du produit
    \item Découper et estimer le backlog
    \item Construire la proposition de valeur unique :
    \begin{itemize}
      \item Cible
      \item Problème
      \item Solution
    \end{itemize}
    \item Initier la pile technique et montrer que l'on est capable de livrer de la valeur.
  \end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}{Soutenance}
%  Imaginez que vous devez levez des fonds, il faut convaincre sur la viabilité économique et technique de votre projet en 5 diapos, c'est l'elevator pitch.
%  \begin{itemize}
%    \item Identité visuelle et proposition de valeur unique
%    \item Présentation de l'équipe
%    \item Détail de la raison (why) : pourquoi cette idée innovante ?
%    \item La solution face à la concurrence
%    \item Le marché, le modèle économique
%    \item Démo
%  \end{itemize}
%
%  Maximum 5 min sans les questions.
%\end{frame}

\begin{frame}{Salon}
  Vous devez convaincre que le travail réalisé durant la semaine était extraordinaire, il y aura, des journalistes, des enseignants, des professionnels, les porteurs de projets et des étudiants.
  \begin{itemize}
    \item Dans le Hall de l'IUT
    \item Montrez nous le résultat
    \item Expliquez ce que vous avez appris
  \end{itemize}

  À vous de faire la déco du stand avec des posters et d'apporter au moins 1 portable.

\end{frame}

\begin{frame}{Contraintes}
  \begin{itemize}
    \item Un serveur REST en java qui gère l'ensemble de la logique métier
    \item Une application cliente en Javascript : Single Page Application
    \item Une application cliente Android
    \item Java + maven + git pour le serveur
    \item Javascript + npm + Flow pour le client riche
    \item Déployé en production à chaque fin de sprint
    \item Si vous voulez, d'autres clients : HTML, swing ou autre.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Mes attentes 1/2}
  \begin{itemize}
    \item Un projet git unique avec le serveur java, le client js, et android
    \item La proposition de valeur unique
    \item Le radiateur d'information
    \item La déco du stand
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Mes attentes 2/2}
  À chaque fin de sprint, dans le répertoire {\color{gray}\texttt{doc/}} du projet vous ajouterez un sous répertoire {\color{gray}\texttt{sprint-X}} avec le bon numéro de sprint et à l'intérieur vous mettrez :
  \begin{itemize}
    \item une photo du radiateur d'information,
    \item un fichier README.md (en Markdown) avec :
    \begin{itemize}
      \item L'expérience que vous avez menée durant le sprint
      \item Les résultats observés
      \item L'expérience que vous allez mener dans le prochain sprint
      \item Ce que vous vous attendez à observer avec cette expérience
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{La répartition}
  \begin{tabular}{| l | l | }
  \hline
  \textbf{4A12} & \textbf{4A14} \\
  \hline
  équipe 1  : Tout 1 art          & équipe 4  : Myblindtest         \\
  équipe 3  : Myblindtest         & équipe 6  : Tout 1 art          \\
  équipe 9  : Sallemania          & équipe 13 : Sallemania          \\
  \hline
  \hline
  \textbf{4A18} & \textbf{4A20} \\
  \hline
  équipe 2  : Comwivmi            & équipe 14 : Comwivmi            \\
  équipe 0  : Ramponno-tapisserie & équipe 8  : Ramponno-tapisserie \\
  équipe 5  : Chatisfait          & équipe 15 : Marcel              \\
                                  & équipe 11 : Foodonmoov          \\
  \hline
  \hline
    \textbf{4A24}                 &                                 \\
  \hline
  équipe 10 : Foodonmoov          &                                 \\
  équipe 12 : Marcel              &                                 \\
  équipe 7  : Chatisfait          &                                 \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Next step}
  \begin{itemize}
    \item Les infos, vous avez 1 heures pour initialiser la stack technique, à la démos de 9h30, nous nous attendons à observer :
      \begin{itemize}
        \item Un Hello World lut en base,
        \item affiché en JS,
        \item affiché sous Android,
        \item un dépos git partagé par l'équipe.
      \end{itemize}
    \item GEA et Porteurs, rendez-vous en 0AA12.
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}

